PE堂戴口罩跑步 女生暈倒停心跳

全文

PE堂戴口罩跑步 女生暈倒停心跳

【本報訊】前日是武漢肺炎疫情過後的中三至中六第二天復課日，教育局的復課指引中列明若進行不太劇烈活動，學生應盡量佩戴口罩，惟小西灣一名14歲女生前日早上上體育課緩步跑後突然暈倒地上抽筋，一度呼吸脈搏停頓，教師立即為她進行心外壓急救，送院搶救後救回一命。校方即日起要求所有上體育課緩步跑的學生除下口罩，立法會教育界議員促請教育局就事件更新上課戴口罩安排，以免重演意外。

相關新聞：呼吸受阻增心臟負荷

小西灣福建中學中三女生戴口罩上體育課時暈倒，現留醫深切治療部。

教師心外壓施救 無用AED機

昏迷險死的14歲女生姓陸，在小西灣富怡道福建中學就讀中三，據知沒心臟病史或暈倒紀錄，目前情況嚴重，留醫深切治療部。事發為前日早上11時許，當時不算熱，體育教。。。。。。。。「跑跑吓話唔舒服，跑完之後熱身拉筋就暈低咗，向後跌，有抽搐」，體育教師馬上處理，其他同學找教職員協助。

消防處指當日上午11時03分接報指福建中學地下有女生抽筋昏迷，救護車及救護電單車分別四分鐘及六分鐘後到達，至。。。。。。。。。。。

該校六年前獲賽馬會資助添置一部心臟去顫器（AED機）放在醫療室，但當日並無使用，該校有10名教師曾接受急救訓練。該校女校長盧萬華指根據教育局復課指引，學生進行低強度運動時可自行決定是否戴口罩，惟事後已知會全校學生日後進行低強度運動時可除下口罩。她承。。。。。。。。。。。

教育界立法會議員葉建源關注事件，指教育局只列明低強度運動可戴或不戴口罩，但每位學生體質、身體狀況有異，亦。。。。。。。。。

■記者簡明恩

呢間學校當區出左名垃圾

有冇人係以為有女生圖先入黎，我唔係

未必關口罩
我諗主要係停課幾個月冇運動一黎就跑步

班傻閪仲話，戴口罩跑步練到心肺

我好記得親病毒派曾批鬥跑步唔戴口罩的人

唔明點解仲有PE堂

大陸已經死左幾件
點解香港仲有學校要/比學生戴口罩跑步

學生唔駛做運動?

戴罩做gym ,1 2組已經都扯晒氣

根本就唔可以帶口罩做運動 除非你間學校打拳咁玩高強度訓練

唔關劇唔劇烈事
一係你個不太劇烈定義係直頭唔會心跳加速

而家帶著口罩踩單車跑步嗰啲冇暈低係好彩架咋

做運動有好多種，唔一定要做跑步呢D 帶氧運動

有AED機都唔用嘅

唔好講話手術口罩
以前試過玩啲活動 因為有碰撞所以會用頭盔面罩 （有啲似欖球嗰啲一格格鐵框）
已經焗到好難抖氣

傻L左

日日都帶罩跑步未驚過

aed機唔使受到訓練都可以用,當然有就最好。部機近乎全自動導航, 立即使用就是救人一命

會 所以呢種情況唔會游水
因為游水吸氣vo2 max同帶罩跑差唔多
好易出事

教畜有幾無腦先要學生戴口罩戶外跑步？

祝福小妹妹平安大步攬過先。
上PE堂應該要除口罩，保持空氣流通

係間學校戇鳩啫
有哂指引話唔應該做呢啲高危活動
又叫啲學生做運動嗰陣除口罩
間嘢竟然會叫人戴口罩跑步

柒咗
柒埋右

想要個出事口罩

on9 低氧訓練?

Jojo練呼吸法咩
On99

咁都唔死

呢部機度度都有裝，全部都裝飾來，無人夠膽用

勇武戴豬嘴跑左半年
請珍惜勇武

好彩

豬咀啦屌

其實係得，不過低氧訓練係要好小心，真係會出人命

手足戴罩跑已經跑咗成年

屌 copy夠未

咁又關個意外事？

On9 AED都唔用想害死人咩..

載咗冇事果啲又點計
載咗真係用嚟阻呼吸練心肺果啲又點計

真係頂唔順咪行埋一邊，休息囉
做咩運動都係要量力而為，要休息就休息，關個口罩咩事

戴口罩唔係低氧訓練
吸入空氣嘅含氧量無變
唔好9up

戇撚鳩唔帶口罩社區爆發咗啦，根本係唔應該上pe堂住。

都唔知得返個唔夠一個月學做乜？

話時話點解香港都唔少建築有福建個名,
係同福建同鄉會有好大關係？

福建中學…

戴咗無事只係幸存者偏差
事實上戴口罩訓練係弊大於利
唔識可以google下
全民口罩開始無耐已經有好多人分析口罩訓練成效

你話呢

未蔡若蓮以前做校長嗰間囉

仲有個咩黃均瑜 屌 垃圾學校 紅到仆街

倖存者偏差（英語：survivorship bias），另譯為「生存者偏差」，是一種邏輯謬誤，選擇偏差的一種。 過度關注「倖存了某些經歷」的人事物，忽略那些沒有倖存的（可能因為無法觀察到），造成錯誤的結論。 生存偏見可能導致過度樂觀的信念，因為失敗被忽略，例如當不再存在的公司被排除在財務業績分析之外時。

多謝你

根本唔應該開學

我意思係低氧訓練其實好危險，口罩唔同用機可以確切咁控制到含氧量所以好撚危險

On9 你叫教育局班廢柴帶口罩跑兩個圈先啦

勁啦你，同啲廢老講細個俾人打到大有咩分別？

唔死得咪身體健康

戴罩跑要本身心肺功能個底好先有得傾
冇練過講經咩

Blockd字眼好撚支那

其實想講你錯concept

block

戴口罩跑1KM左右 已經濕到用唔到

都唔忍心直接話你on9
你應該係嗰啲笑笑口行過去對著depression嘅人叫佢地「睇開啲啦」然後一副做左好事咁嘅樣走左去嗰啲濕鳩

用口罩阻呼吸嗰啲人係有意識咁做訓練 佢知自己做緊咩同將會遇到咩事

一般學生啱啱復課帶著口罩上PE堂 知道「頂唔順」嗰下隨時係直接失去意識嗰陣

強国先死左件 學校發緊夢？

平時發夢都係咁

On99,呢個情況下根本唔應該有體育堂

福建中學

個名都話左你知咩原因咁on9

本身氣管唔好先會出事
緩步跑戴罩冇問題

屌我戴口罩追巴士跑一陣都焗到就死咁
上PE堂點戴

福建

係，不過華人社會多做多錯，
唔掂你你死咗唔關我事，
但Aed救唔到時就多數死者家人會煩你。

非常時期就取消PE堂啦
不嬲做運動嗰啲冇PE堂都照做
唔做嗰啲有PE堂都唔做

做乜鳩呀 新落黎？

佢話戴咗無事果啲點計
咪即係佢用戴咗無事呢班人嚟justify戴口罩訓練無問題
咁樣唔算係倖存者偏差？
唔係嘅話麻煩解釋下
因為我睇完你段維基文都唔覺自己用錯
你又紅字咗個倖 無其他解釋 我真係以為你捉我錯字

冇跑開真係咪咁玩好傷個肺

Fuck Secondary School

係
加上又耐無操
舉得四十五磅仲要萌萌緊
之前五十
硬拉都係得番頂籠八成

我就係其中一個傻閪，但事實係得

豬咀有氣閥無咁辛苦

除非用好高級既儀器 帶d咩野罩都好 係唔會做到低氧訓練
拎口罩或者面罩訓練只係令你攝氧量減少
但係空氣中既氧氣比例係無少到
所以唔會製造更多既紅血球同血紅素提升攝氧能力
應該咁講 口罩同面罩只係令你抖氣大力啲 係訓練肋間肌同橫隔膜

我已經講咗我block ge原因
同埋佢又用咩廢青咩香港人又抹黑戴口罩的行為令我覺得好五毛
請問你係想話我d咩呢

咁我覺得呢隻罩都應該可能做唔到低氧，等D美國佬仲on99帶撚住

我今年淨係操過一次. 上星期操番......一番去做...做輕左一格好正常。之前耐冇操都係咁
但今次肌耐力差左, 一向做開10-12*5
而家8-9下就唔得, 加上有罩好撚辛苦

其實都係要cpr先
拎到過嚟先開始做
佢應該唔只係icu

同埋攜氧量唔係取決多定少既紅血球
而係一粒紅血球既攜氧量高低
簡單黎講就係 你一粒紅血球同運動員既一粒紅血球比
攜氧量係差好遠

生物拎2 錯既求指證

上pe戴乜撚野口罩

每樣野都有佢既作用既 但係作用無大眾睇得咁大 對於大眾黎講唔識點安排訓練流程 用佢既話係弊多於利
用處：
轉program crosstrain用可以加大樂趣無咁悶
訓練呼吸肌群 可以令每次呼吸得大啖啲

載口罩上乜撚嘢PE

你岩 依個係我講錯

攜氧量 = 氧氣溶係血嘅量（取決於氧喺空氣中嘅分壓，即係空氣含氧量）+ 紅血球攜氧量（正常人紅血球係裝爆哂，越多紅血球=越大攜氧量）

氧氣分壓改變唔到 除非你去高原訓練
但運動員經過訓練可以每紅血球數量增加
呢啲都係中學嘢嚟 唔怪得你拎2

地區facebook group好撚多

屌你 你上面講啱呀
佢先係錯

但紅血球都有攜氧量差異架bo

師兄去改wiki 未 佢誤導我

有
但最重要一定係數量
紅血球要夠細粒夠薄先可以促進氣體擴散 可以差得幾遠
但數量係好影響攜氧量
運動員會食禁藥epo去增加紅血球數量令攜氧增加

佢咪講緊紅血球數量多咗
你講運動員同正常人一粒紅血球差好遠
事實係 紅血球數量先係差得遠果個
你個名真係無改錯
俾心機讀書啦

真係救命
書都未讀得掂學人睇維基拋書包
連登乜撚嘢事

日日有住口罩跑番工點算好
唔帶口罩輕鬆跑十k,載左點都跑到幾k啦

就咁跑步都練到
唔會因為戴口氧而特別有效
你話疫情關係要帶住口罩練 係無可厚非
但上面啲人講到戴口罩特別有效真係9up當秘笈

你啱，真係多傻鳩，
已經封咗關，已經零感染，
重帶口罩真係傻上腦，
希望佢哋繼續帶，唔係驚佢肺炎，係驚佢傻腦會傳染俾我地

事實係根本無爆發過

平時d女仔上pe跑2步都嗌辛苦嗌暈
根本唔關有無戴口罩事

忽略那些沒有倖存的（可能因為無法觀察到）
呢度嘅忽略發生係數據採集時候，而唔係分析數據嘅時候
樓主已經出左個反面例子，所以唔存在數據採集嘅疏忽

呢啲學術嘢認真啲好
我覺得大家對倖存者偏差理解有少少唔同啫

武肺會經糞便傳播，痾屎戴罩是常識吧

哈哈 Ok

你見遊行示威班人戴豬咀跑會猝死

下
我會戴住個濕口罩操

掉番轉惗
連唔少跑開既都嫌抖氣辛苦而決定唔戴
對啲體能弱既人影響只會更加大

有為有戴口罩呀嘛

唔係話可以戴可以唔戴咩？

隔離漢華鳩啲

你唔能夠想像香港地五十歲以上既人讀幾多書都係一個on9呢班人永遠掌權

喚氣都要吸好撚柒大啖氣先得，are u sure about that

做到命都冇埋

垃圾 中產學校
d 管理層 串過馬撚

醫生都話跑步唔好帶

廢柴比大自然淘汰

咁黑心架你

加上前兩日啲天氣，體質差跑多兩步都暈啦，仲戴口罩，cls

封左關咁點解有鍾輸入確診個案

只要一個漏網之魚而d人又唔帶口罩已經夠傳染

Anyway block 呢啲屌人帶口罩都唔知係咩弱智風向黎

呢個又啱喎

睇黎條女都係藍底

咁可以係普通和理非架

國師？

救人一命勝造七級浮屠
請大家好好學習CPR
以下示意圖請各位多多參考

1

2

3

4

5

人工呼吸

呢個係重點

支那老師唔用腦？

投訴啦 仲等

露哂底啦五毛狗，開定另一個AC啦柒頭

其實每日搭車仲撚逼都無爆發過，根本唔明點解要繼續戴口罩

一定要跑步？

福建中學
戴口罩情有可原

點會帶著口罩跑步
一係就無PE堂 一係就唔好復課

咩邏輯
操場 vs 班房??

福建中學半間都係支那人藍絲

需唔需要造人工呼吸同體內授精

隔離中基仲衰 伍淑清嗰間

渣ga

用呢部機係咪要除衫先
如果係呀sir唔會夠膽咁做

利申 唔識

正常pe係女教女吧
你拎部野一定有女同事
如果係阿sir搓都掂到啦

據我所知唔係個體育老師做cpr 係搵左個唔知咩老師嚟做(唔係教體育嘅) 真係差啲害撚死人

大是大非仲掛住睇女

支持香港取消戴罩 政府利用疫情控制聚集 同一時間又日日話冇事 支持一齊除罩完佢心願全面復工復市

想讀社工邊間好High dip

讀屎片啦p牌狗

我以為只會大陸人先咁戇鳩
點知香港見到咁多單意外發生都繼續咁戇鳩